貿易戰第二輪2000億25%

特朗普擬提高2000億美元對華商品關稅稅率至25%

外媒引述3名知情人士指，美國特朗普政府計劃提高對2,000億美元中國進口商品加徵關稅的稅率，由之前建議的10%，大幅提高至25%，此舉勢將令中英貿易談判增添壓力。知情人士稱，有關方案尚未最終確認，並需通過公眾諮詢。

於7月初，美國已經對340億美元的中國進口商品加徵25%的關稅，另一批價值160億美元中國進口商品加徵關稅的計劃將於周三結束審批。

美國上月已經公布了對華加徵關稅的2,000億美元商品清單，目前正處於為期兩個月的公開意見徵求期，而有關新關稅所涉產品的聽證會定於8月20至23日舉行。報道指，特朗普可能會在聽證會之前宣布提高關稅稅率，而他已經指示美國貿易代表萊蒂澤負責相關工作。

今朝TVB新聞係咁講話準備和解和談

個頭又話傾 呢頭又話徵 即係點 好亂